國台辦：民進黨綁騙子操作

澳媒爆共諜滲透台灣 國台辦：民進黨綁騙子操作
出版時間：2019/11/27 11:21

澳媒爆共諜滲透台灣，國台辦稱民進黨綁「騙子」操作。圖為王立強接受澳媒訪問。翻自《澳洲人報》
澳媒爆共諜滲透台灣，國台辦稱民進黨綁「騙子」操作。圖為王立強接受澳媒訪問。翻自《澳洲人報》
澳洲媒體日前爆出有共諜滲透台灣，並訪問叛逃至澳洲的中國間諜「王立強」，並牽扯出香港上市公司中國創新投資，在台提供經費影響選舉，該公司負責人向心和其妻子在台灣被限制出境出海。對此，國台辦的回應是：「民進黨跟騙子綁在一起，進行政治操作。」

國台辦發言人朱鳳蓮今回應指出，王立強是在逃人員，涉嫌詐騙罪，已經被公安機關立案偵查，並強調王所持有的中華人民共和國護照和香港永久居民身份證，都是偽造證件。朱鳳蓮也強調，王立強是「騙子變間諜」，更是「反華勢力砲制的荒誕不經、漏洞百出的劇本」。朱鳳蓮還說，民進黨當局和詐騙犯綁在一起，大肆進行政治操作，其意圖是製造所謂「大陸介入台灣地區選舉的假象」，謀取不正當的選舉私利。

朱鳳蓮更說，民進黨當局和王立強的說詞，是企圖用謊言來欺騙台灣民眾，「實在是低估了台灣民眾的理性和判斷力」。（施旖婕／綜合外電報導）

[中國新聞] 國臺辦：臺商到哪裏投資不由民進黨當局說了算 | CCTV中文國際

【共諜滲透】向心再遭傳訊 檢調解碼手機發現疑點
出版時間：2019/11/27 15:59

香港上市公司「中國創新投資」、「中國趨勢」主席兼執行長向心和妻子龔青，遭自稱中國間諜的男子王立強跨海指控是間諜頭子，兩人離境前被調查局攔截扣留，昨遭台北地檢署依《國安法》發展組織罪諭令限制出境、出海並查扣手機，今天上午檢察官再度傳喚向心到案，據了解，檢調還原向心夫婦手機內資料，發現部分疑點且已掌握部分金流，懷疑向心夫婦購買信義區冠德遠見2戶豪宅作為發展共諜組織的基地，但兩人堅稱有意來台投資及置產，才以自有資金買豪宅，檢方認為有必要進一步查證兩人供詞真偽，偵訊2小時後暫將兩人請回。

有關媒體報導質疑北檢偵辦向心案並無管轄權一事，北檢今發布新聞表示，向心等人在台灣相關的行為地、居所地及購置不動產所在地，全都在北檢轄區，桃園地檢署並無管轄權。另外，全案為《國家安全法》案件，並非內亂、外患、妨害國交等第一審管轄權屬於高等法院的案件，且北檢偵辦《國家安全法》案件早有前例可循，像2015年偵辦鎮小江等共諜案即是前例。

法務部長蔡清祥今下午在媒體茶敘時，也被媒體提問「向心夫妻購買信義區豪宅是否當基地使用？」等問題，蔡清祥表示：「管轄權的問題，台北地檢署也發新聞稿說明的非常清楚，一切依法，至於房屋的資金，台北地檢署按照既定的偵查計畫進行查證」，至於外傳有向心夫婦與王立強的合照？蔡則表示：「這部分因為是他們調查的內容，我並不十分清楚，我想調查局會詳細的查證。」

向心夫婦本月24日從台灣欲搭機返回香港時，在桃園機場遭調查局以涉犯《國安法》扣留約談，北檢複訊後諭令兩人限制出境出海，到底兩人為何在這個巧妙的時間來台灣？據了解，兩人近年來多次以觀光名義來台，期間常與房地產界友人見面，龔青則趁來台時做小美容，沒想到這次無預警遭檢調約談，也讓她臉上許多疑似做過皮秒雷射的痕跡意外曝光。

前天晚間9時許，向心和龔青被調查局移送北檢第五辦公室，龔青見大批媒體拍攝，即便在車內，她也趕緊用外套遮臉，因為她臉上還有許多做醫美留下的疤痕，而向心則氣定神閒的坐在後座，兩人雖然配合調查局約談，但都供稱，自己不認識自稱王立強的男子，也否認中國創投涉及共諜等問題。

至於兩人為何近年來時常來台灣？兩人堅稱因為喜歡台灣，且對在台灣投資有興趣，才會常來台與友人見面，但並未涉及不法。但檢調查出，夫妻倆在信義區花了1億多元購買豪宅冠德遠見，卻未自住，疑似作為招待所或發展組織的基地，因此諭知兩人限制出境、住居，並查扣手機還原資料，同時積極追查相關金流，釐清兩人有無涉及不法。（吳珮如、呂志明／台北報導）

王立強共諜案，中國國台辦：騙子變間諜，何來營救向心夫婦之說
新新聞林庭瑤 + 追蹤 2019-11-27 12:49

國台辦新發言人朱鳳蓮。（截自鳳凰衛視）

自稱中共間諜的王立強日前向澳洲情報局「投誠」事件，中國國台辦發言人朱鳳蓮今天（27日）指出，事實很清楚，就是「騙子變間諜」，這是反華勢力炮製的荒誕不經、漏洞百出的「劇本」。而民進黨當局和詐騙犯綁在一起，大肆進行政治操作，其意圖是製造所謂「大陸介入台灣選舉」的假像，謀取不正當的選舉私利。媒體追問是否北京當局會出面營救向心夫婦時，朱鳳蓮表示，這是「騙子變間諜」，何來營救一說？

中國國台辦今天上午舉行記者會，新任發言人朱鳳蓮首度登台亮相。朱鳳蓮1977年11月出生，籍貫廣東梅州的客家人。北京航空航太大學文學碩士，清華大學公共管理碩士。2003年7月起在國台辦工作至今，歷任國台辦港澳涉台事務局副處長、處長、副局長。她是繼范麗青之後國台辦第二位女發言人

自稱中共間諜的王立強日前向澳洲情報局「投誠」。據《雪梨晨驅報》（The Sydney Morning Herald）描述，王立強2014年曾在香港一家中國創新投資公司工作，負責滲透香港金融市場、蒐集軍事情報；他還聲稱參與2015年對銅鑼灣書商的綁架案，負責談判及執行後續任務。

王立強還說，他所在的那家情報單位負責滲透台灣的媒體、廟宇和基層組織，成功影響去年九合一地方選舉，並要影響進入倒數的總統及立委大選。他本人拿到一本假的南韓護照，受命要前往台北影響總統大選，但他近日「叛變」飛往澳洲投誠。

對此，中國國台辦發言人朱鳳蓮在記者會上，引述上海市公安局靜安分局的通報指出，王立強系涉案在逃人員，因為涉嫌詐騙罪，已經被公安機關立案偵查，王立強持有的所謂中華人民共和國護照和香港永久居民身份證都是偽造的證件。目前公安機關對此案還在進一步調查當中。

朱鳯蓮指出，事實很清楚，就是「騙子變間諜」，這是反華勢力炮製的荒誕不經、漏洞百出的「劇本」。而民進黨當局和詐騙犯綁在一起，大肆進行政治操作，其意圖是製造所謂「大陸介入台灣選舉」的假像，謀取不正當的選舉私利。

對於王立強點名香港上市公司「中國創新投資」、「中國趨勢」是中共中央軍委聯合參謀部所屬中資公司，並稱該公司主席兼執行長向心利用這兩家公司，協助中國在香港、台灣建立最高情報機構。消息曝光後，向心與其擔任公司董事的妻子龔青，24日行色匆匆想要自桃園機場搭機離境時，遭調查局幹員攔截，經長達26小時留置、訊問，25日晚依違反《國家安全法》移送忠檢偵辦。

媒體追問是否北京當局會出面營救向心夫婦時，朱鳳蓮表示，這是「騙子變間諜」，何來營救一說？她說，中創投資公司已發出說明，也看到台灣輿論對民進黨當局這次所謂「扣押」行為的質疑，大陸方面高度關注大陸與港澳居民在台的安全和合法權益，正告民進黨當局不要恣意妄為。

國台辦談王立強案：“騙子變間諜”是反華勢力炮制的劇本
2019年11月27日11:35 來源：人民網-台灣頻道

人民網北京11月27日電（劉潔妍 李婷）國務院台灣事務辦公室27日舉行例行新聞發布會，發言人朱鳳蓮主持發布會並答問。

有記者問：自稱所謂“中國間諜”的王立強在澳大利亞稱，香港上市公司中國創新投資在台提供經費影響選舉，該公司負責人向心和他的妻子日前在台灣被限制出境出海。請問發言人有何回應？

朱鳳蓮表示，關於這個問題，我辦發言人23日已經在第一時間作出了回應，上海市公安局靜安分局於23日通報了有關情況。王立強系涉案在逃人員，因為涉嫌詐騙罪，已經被公安機關立案偵查，他持有的所謂中華人民共和國護照和香港永久居民身份証都是偽造的証件。目前公安機關對此案還在進一步調查當中。

其實事實很清楚，“騙子變間諜”，這是反華勢力炮制的荒誕不經、漏洞百出的“劇本”。而民進黨當局和詐騙犯綁在一起，大肆進行政治操作，其意圖是制造所謂“大陸介入台灣地區選舉”的假象，謀取不正當的選舉私利。他們企圖用謊言來欺騙台灣民眾，實在是低估了台灣民眾的理性和判斷力。台灣輿論已經對民進黨當局的這個騙局有了很多質疑，說明民進黨當局這一選舉伎倆已經破功。